\task{
    Как изменится уровень воды в мировом океане, если все айсберги растают?
}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{9.23}
\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{6.17}

\task{
    Вагон поезда, движущегося со скоростью $36\unit{км/ч}$, был пробит пулей, летевшей перпендикулярно к
    движению поезда. Одно отверстие в стенках вагона смещено относительно другого на $3\unit{см}$. Ширина
    вагона~--- $2{,}7\unit{м}$. Какова скорость движения пули?
}

\task{ Когда мимо пристани проходил плот, в деревню, находящуюся на
  расстоянии $15\unit{км}$ от пристани, вниз по реке отправилась
  моторная лодка. Она дошла до деревни за $\frac{3}{4}$ часа и,
  повернув обратно, встретила плот на расстоянии $9\unit{км}$ от
  деревни. Какова скорость течения реки и скорость лодки относительно
  воды?  }

\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{4.09}
\libproblem{ngu}{1.9}

\task{
    Толстостенная лодка с вертикальными стенками и отверстием в дне достаточно долго свободно плавает в
    озере. Затем отверстие затыкают и потом внутрь лодки пускают плавать бревно. Повысится или понизится
    после этого уровень воды в лодке относительно уровня воды в озере?
}

\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{4.33}


\task{
    Вес $P$ системы, состоящей из стакана с водой и пробкового шарика, измеряют в следующих пяти случаях.
    \begin{enumtask}
        \item Шарик свободно плавает в стакане (показания весов $P_1$).
        \item Шарик лежит на чашке весов рядом со стаканом ($P_2$).
        \item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой невесомой нитью, прикрепленной
            к дну стакана ($P_3$).
        \item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой невесомой спицей, закрепленной
            над стаканом ($P_4$).
        \item Шарик свободно всплывает ($P_5$).
    \end{enumtask}
    Расставьте показания весов в порядке их возрастания.
}
